<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>What can I sell you today?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Hello stalker, what do you need?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>I'm Trapper... There's no need to introduce yourself.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>What brings you here?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>You looking for medical supplies or just here for a chat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>I need medical assistance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Let's have a look...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Let's have a look... Well, your liver is bigger than I'd expect, but that's an occupational hazard, right? Apart from that, you're as healthy as a burer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continue...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>That's better.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>So, what have you got to say?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>What's your business here?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Tell me about Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>It's a long story. What do you want to know?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>What is it that you do here?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>We're making sure that various officials don't conceal anything from the common folk. You know how it is: as soon as they find a new lab or some documents that shed light on the secrets of the Zone, they immediately organize a military operation and clean everything up better than a friggin' hoover. The only way of finding shit out is by getting there first.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>What brought you to the center of the Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Well, the boys felt like taking a stroll in a new place. Just kidding. It's an opportunity to find stuff that the world ain't seen before. Neither the army nor stalkers have been here before, so there's something new everywhere you look.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Did you find anything?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>A couple of locked doors and some weird new artefacts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>How did you end up in Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Well, I was friends with Freedom leaders back when there was no Zone. Mind you, in those days they weren't leaders, they were regular hippies. So when I made a move into the Zone in search of artefacts and ran into familiar faces, I figured I might as well go with what I know.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>What do you think about Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>They're idiots, that's what I think. I mean, why the hell would they want to destroy the Zone? It's not consuming precious resources or getting bigger... or anything. They could just sit there and study it to their heart's content - just think of how many scientific discoveries could be made... I mean, in the history of man-kind, no one has never been able to understand anti-gravitation, right? And in the Zone you've got ready-made anti-gravitation devices lying all over the place. It wouldn't hurt to kick their asses out of here, but it's too much hassle. By the way, don't be confused by our relations here at Yanov. We are at war... it's just that Yanov has been made neutral territory, if you know what I mean.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Okay, forget about it.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>No problem.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Welcome to my humble abode of pleasure and joy. You after joy, pleasure or both in equal measure?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>You come to chill? My drinks ain't nothing special but this is a welcoming and friendly place!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>I got all the shit you're ever gonna need. What are you after? You fancy some chow, a drink or feel like firing off a few rounds?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>What would you like to say to me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>What brings you here?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>What brings you here?</text>
	</string>
	
	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>You go tell %s to get his fat ass over here.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>Doesn't he know I'm busy? Tell him to come over here.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>I don't get paid for walking. Tell him to come to me.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>What? Does he want a wheelchair? Go fetch %s for me.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>Where is %s? I can't fix it until he brings it here.</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>If %s wants it, tell him to come over here and take it from me.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>Come again? If he wants it, he comes and gets it. Okay?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>You tell that balding bastard to drag himself over here.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>I cannot leave my shop alone. He must come to me, 'eh?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>Do I look like an errand boy? Tell %s to get it himself.</text>
	</string>

<string id="rabi_0">
		<text>Ты местный торговец?</text>
	</string>

<string id="rabi_1">
		<text>Типо того.Рабиновичем меня звать.Я здесь почитай со второго взрыва на АЭС.Именно тогда я начал свою карьеру продавца.Если нужны стволы - это ко мне.А для самых искушенных покупателей у меня имеются кое какие ''эксклюзивные'' виды брони.Хотя ,надо признать, среди этого сброда все сложнее и сложнее вести дела.Из за Зверобоевых молодчиков моим ''основным'' клиентам все сложнее брать у меня товар.А ведь раньше здесь была тишь да гладь и не каких гребаных сталкеров.Бабки текли ручьем просто.Но видно времена меняются, ничего не поделаешь.Хотя есть у меня одна мысль в запасе...хе-хе...</text>
	</string>

<string id="zver_info_0">
		<text>Можно задать тебе пару вопросов?.</text>
	</string>
	<string id="zver_info_1">
		<text>Спрашивай...</text>
	</string>
	<string id="zver_info_1111">
		<text>Что думаешь о Рабиновиче?</text>
	</string>
	<string id="zver_info_11111">
		<text>А то что он не так прост как кажется.Я бы не советывал тебе ему доверять.Он был на Янове еще до того как мы пришли сюда с остальными охотниками.По слухам он ведет дела с монолитовцами засевшими на складе контейнеров, здесь на Юпитере.То ли оружие им поставляет то ли еще что то...Даже и не знаю...Мы почти каждый день отстреливаемся от этих поганых фанатиков а эта падла в тихую толкает им снарягу...Мразь...Проблема заключается в том,что вещественных доказательств его ''сделок'' у нас нет.Но помяни мое слово,как только этот гад совершит осечку мы покажем ему ''кузькину мать''!</text>
	</string>
	<string id="zver_info_1112">
		<text>Расскажи мне о своей группе охотников.</text>
	</string>
	<string id="zver_info_11121">
		<text>Мы занимаемся уничтожением мутантов и прочей нечисти за умеренную плату.Я еще до прихода в Зону любил на выходных съездить на охоту пострелять зверушек.Тамошняя живность конечно не чета здешней но все же...По приходу в ЧЗО я испытал на себе все тяготы жизни здесь.Все перевернулось с ног на голову.Тут звери правят балом а не люди.Нехорошо...Вот я и решил изменить баланс сил ,так сказать, и стал охотиться на местную фауну.Постепенно я нашел своих единомышленников и мы организовали целую группу охотников на тварей зоны. </text>
	</string>
	<string id="zver_info_1113">
		<text>Что можешь рассказать про окрестности Юпитера?</text>
	</string>
	<string id="zver_info_11131">
		<text>Гиблое место я тебе скажу.Не для слабых духом.Эта местность просто кишит мутантами и монолитовцами,фанатики даже организовали здесь несколько опорных лагерей,все нас отсюда выбить пытаются,только вот хрен у них получится.Недалеко от Янова расположились ученые,у них тут целый бункер который военные на вертушках сбросили дней двадцать назад.Ох и шуму было.На западе - деревня Копачи.Там чудеса,там зомби бродят...кхм...А на востоке - Цементный завод.Там говорят можно инструменты для техников найти,только вот никто пока так и не решился туда сходить.В сторону старого завода Юпитер ходить категорически не советую ,там какие то странные дела творятся.Сталкеры день и ночь бормочат ,что там полтергейстов и прочей херобуры навалом.Вот такие вот дела.

  </text>
	</string>
	<string id="zver_info_1114">
		<text>Что можешь сказать о Гонте, Крабе и Гармате?</text>
	</string>
	<string id="zver_info_11141">
		<text>Одни из лучших моих охотников.Гонта - отличный стрелок и друг,Краб у нас занимается приемом заказов на уничтожение мутантов,так что если нужна работа - к нему обращайся.А по поводу Гарматы - он один из лучших техников в этих краях,чинит практически все.У него правда сейчас проблемы с инструментами вроде,но это как говорится,дело житейское.</text>
	</string>
	<string id="zver_info_1115">
		<text>А, ладно. Проехали.</text>
	</string>
	<string id="zver_info_11151">
		<text>Тебе виднее.</text>
	</string>


<string id="gonta_0">
		<text>Расскажи об охоте на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1">
		<text>Могу рассказать только о стайных животных. Плоти и кабаны, слепые псы и псевдособаки, снорки, тушканы... В принципе, могу рассказать и о кровососах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1111">
		<text>Расскажи о кабанах и плотях.</text>
	</string>
	<string id="gonta_11111">
		<text>Ну, плоти - самые безобидные из мутантов. Стараются держаться подальше от сталкеров, но будут защищаться, если на них напасть. Опаснее, если среди плотей попадется кабан. Трехсоткиллограмовый зверь - это тебе не игрушки. Старайся во время охоты не оказаться на пути его разбега... Используй инерцию. Сам понимаешь, такая туша мгновенно развернуться не может. Уворачиваешься от него - и дробью.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1112">
		<text>Расскажи о слепых псах и псевдособаках.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Не так опасны поодиночке, как в плотно сбитой стае. Атакуют только когда голодны, но голодны почти всегда. Если охотишься на стаю - пытайся бить с возвышенности, иначе тебя просто сомнут. Особенно, если в стае будут матерые псевдособаки. Они ненамного живучей слепый псов, но намного хитрее и опасней. Если на месте одной вдруг появлется целая стая, помни: те, что атакуют тебя - фантомы. Настоящая псевдособака будет держаться подальше, лишь изредка подбегая, чтобы укусить... Пытайся вычислить ее. Как только настоящая умрет - фантомы растворятся.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1113">
		<text>Расскажи о снорках.</text>
	</string>
	<string id="gonta_11131">
		<text>Остатки человека... Один снорк - небольшая опасность для сноровистого охотника. Ждешь, когда он на тебя прыгнет, и в полете всаживаешь в него заряд дроби. Хуже, когда их несколько... Тогда приходится просто бить по ним со всей возможной скоростью, уворачиваясь от прыжков. Они это знают, и предпочитают по одному не нападать.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1114">
		<text>Расскажи о тушканах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_11141">
		<text>Ужас охотника... Самое глупое, что можно сделать - недооценить их из-за малого размера. Они - безумно быстрые, юркие и всегда - стайные животные. Когда десятки маленьких клыков рвут тебя на части - мигом перестаешь недооценивать, и начинаешь палить. И тут понимаешь самое страшное - по ним очень трудно попасть. Поэтому я советую всем сталкерам всегда носить с собой заряженный дробовик...</text>
	</string>
	<string id="gonta_1115">
		<text>Расскажи о кровососах.</text>
	</string>
	<string id="gonta_11151">
		<text>Почти идеальные охотники с прекрасным камуфляжем. Когда они маскируются - они почти не видны. Если идешь на кровососа - пытайся его спугнуть. В движении его можно заметить. Помни - кровосос пытается зайти к жертве сзади, оплетая ее загривок своими щупалами. Блин, мерзость... Если не повезло, и нарвался на нескольких кровососов - всегда контролируй, кто у тебя за спиной.</text>
	</string>
	<string id="gonta_1116">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>


</string_table>
