<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--===========================================================
<
< QUEST ITEMS TEXT  STRINGS
<	CoC 1.4.22 - DoctorX Questlines 1.24
<
<	Modified by: DoctorX
<	Translated by: av661194
<	Last revised: February 16, 2017
<
<===========================================================-->


<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE QUEST ITEM TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->

	<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
		<text>Документы</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
		<text>Важные документы. За них можно получить награду.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->

	<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
		<text>Закрытый кейс</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
		<text>Закрытый кейс. Не знаю, что находится внутри, но он тяжёлый.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->

	<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
		<text>ПДА</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
		<text>Зашифрованный ПДА. Обещали награду за его возвращение.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->



<string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Prototype developed by scientists to protect people from psi-emissions. Needs adjusting.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Uncalibrated psi-helmet</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Prototype developed by scientists to protect people from psi-emissions.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Psi-helmet</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Doctor's key to a secret stash in Pripyat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Doctor's key</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>A key with "Hotel Polissya - Room 26" engraved on side.</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Worn manuscript in leather binding. Written by Strelok himself. \nJudging by the headings alone, it might explain some of the Zone's secrets.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Doctor's notes</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>"Just some notes about old men's conspiracy theories". \nThere are rumours that the Agroprom Institute was used as a front for an unofficial lab in the years preceding the 2006 year accident. This lab hosted a number of very unusual experiments. The traders have dug up a lot of information about these laboratories. I met with the Barkeep, he says he sent Duty scouts to get into the underground vaults of Dark Valley, called X-18, but they disappeared. There are another rumours regarding a "Psi-Brain" mechanism. The whole neighbourhood in Yantar is under the influence of that piece of trash - it zombified everyone who came within range. There is another mechanism in Red Forest radar underground, called Lab X-19, and that's what is likely to be the Brain Scorcher. There is evidence to suggest that the presence of the Brain Scorcher intentionally blocks the road to the North, but no one knows exactly what it is. The Barkeep believes that the Brain Scorcher is man-made, and these mechanisms are not always operating at full strength. He thinks there are periods when their power is lowered to cool down the apparatus. It's time to visit all the underground laboratories in the Zone and find out what kind of secrets they are hiding. Too bad, that I'm too old for this shit. I wish Strelok would be still around, but damn, he disappeared years ago.</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Strelok's manuscript</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>A powerful electronic lock-pick. Strangely enough, it does not seem to be an all-purpose thieves' instrument. Rather, it seems to have been created with a specific electronic lock in mind and can't be used to override anything else.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Decoder</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>The manuscript contains a short report on how Fang and Strelok infiltrated a hidden laboratory and their journey there. It makes mention of large Monolith presence in and around the Chernobyl NPP. More specifically under the concrete sarcophagus, also suggesting it may be their base of operations but with the intent to hide something. Reading further it states that they discovered laboratory hidden further in the north under the generators, however they were unable to gain access at the time of writing as they required the use of a decoder.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>A fireproof briefcase containing military documents and reports on investigations performed near Agroprom. The reports talk in detail about how machinery and equipment has gone missing from the institute, and how the results of the investigations on their whereabouts were apparently falsified.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Military documents</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Biology research report</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>The report details the study of biological samples sent from Lab X-18. The samples were subjected to informational field effects of varying intensities. The report meticulously describes the mutation of living beings following exposure to emissions.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>The documents refer to one of the side discoveries of bio-research, specifically the discovery that living creatures are able to generate directed psi-emissions. A biological field emitter, essentially a giant brain, was grown as part of the research conducted in Lab X-16.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Psi research documents</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>The documents describe the technical characteristics of an antenna and how they deviate from their planned designs. There is a note on the reverse side which indicates that these documents were prepared in Lab X-19.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Rainbow emitter documents</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>The document refers to the transfer of the research team and all materials to another laboratory far in the north, which will be used to research matters relating to the influence of the noosphere. To enter the lab, use the date of the accident as the code (ddmmyyyy).\n \nThe research team comprised: N.A. Lebedev, E.F. Kalancha and V.I. Suslov.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Order of Transfer</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>The notebook contains a detailed description of an experiment assessing a psi-field's effect on an object in another hemisphere. A group of scientists in the Caribbean received the signal, but it was distorted. The signal was altered in a strange way, as though corrected by someone. A possible explanation is that the noosphere theory is correct and the changes were made by the noosphere.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Experiment notebook</text>
	</string>
		<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Prototype weapon report</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Documents which describe the operating mechanism and main technical characteristics of a more advanced electromagnetic device.\nThere is a note inside the documents which reads: "Documents must be returned to X-8, the central laboratory. I will be busy, so deliver them yourself. - N. Lebedev"</text>
	</string>
<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>КПК диггера</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>«Бандиты обосновались на кладбище техники. Недавно приходил какой-то Султан, смотрел на подготовку братков и укрепление точки. Что-то говорили про Валерьяна и Звездочёта, я был далеко, особо не расслышал. Как утрясу свои дела на Свалке - отправлюсь вместе с группой Серого к Бармену. Тот наверняка прояснит ситуацию». \n Дикий Напр.</text>
	</string>
<string id="st_device_flash_snag">
		<text>КПК Валерьяна</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>Среди всякого идиологического мусора, есть информация о человеке по фамилии Сахаров, якобы он изготавливает пси-шлем для прохода через зоны повышенного излучения. Надо будет наведаться к нему.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>КПК Воронина</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>«Приказываю заблокировать все выходы из подземелья, чтоб ни одна тварь оттуда не выползла! К норе отправить отряд профессиональных бойцов для сдерживания нечисти, на следующий день придёт сменная группа.» \n Генерал Воронин.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>«Приходил к нам матёрый сталкер, назвался Клыком. С виду, вроде, наёмник, но нашивки носил сталкерские. Просил у Новикова выдать ему пару конденсаторов и текстолитовых пластин. Не знаю, на кой чёрт они ему, но заплатил он прилично. Отправлю за ним разведчика, пусть проследит до границы болот.» \n Холод.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>КПК Холода</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>«Призрак, я забираю свои вещи. Отдельное спасибо за автомат - я без него как без рук. Взамен оставляю комплект медикаментов от Доктора. Сейчас я направляюсь на встречу со Звездочётом: ему удалось собрать дешифратор. Если успеваешь, встретимся в нашей конспиративной квартире.» \n Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Записка Призраку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>«Клык, второй дешифратор разбился, когда я упал в яму на выходе из Х-16. Если бы не один сталкер, я бы погиб... Пока отсижусь у Сахарова, залатаю свои раны. Перед походом в лабораторию, я говорил с Проводником, он сказал, что вместе со Звездочётом пробудет некоторое время у Лесника. Надеюсь, ты успеешь его там застать.» \n Призрак.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Записка Клыку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>«Стрелок, больше не могу тебя ждать - у меня на хвосте целая свора. Иду в Припять сам. Если не вернусь, отстучи Призраку и скажи, пусть также топает на нашу квартиру. Всё, будь!» \n Клык.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Записка Стрелку</text>
	</string>
<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>На тетрадном листе в клетку написаны всякие коорлинаты и пометки, судя по всему, это тайники Рабиновича с припасами.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Записка Рабиновича</text>
	</string>
<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Среди зашифрованных данных есть упоминания о переходе Аремейские Склады - Радар и обратно. Также есть наводка на какого-то Земляка.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>КПК Призрака</text>
	</string>
<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>В КПК имеется недавняя переписка со Звездочётом и Стрелком. В одном из диалогов есть переходы в Красный Лес, Лиманск, Госпиталь и Путепровод. Обратные переходы также прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>КПК Клыка</text>
	</string>
<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Последняя запись на КПК гласит: «Не так давно вернулся Гарин, сказал, что развездал дорогу на Затон, что у цементного завода. Нужно будет собрать экспидиционную группу и изучить тамошние аномалии.» \n Герман.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>КПК Германа</text>
	</string>
<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>В КПК много записей, не имеющих явного смысла, но одно всё же привлекает внимание: «Недавно на Скадовск приходил сам Проводник. Рассказывал группе "долговцев" и военных в Припяти. Сообщил об этом Бороде, он хочет провести операцию по зачистке, дабы избежать нападений с обоих сторон. Координаты перехода запишу, мало ли забуду.» \n Лоцман.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>КПК Лоцмана</text>
	</string>
<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>«Расставил по периметру небольшие группы, для безопасности. Монолитовцы каждый день пытаются взять нас штурмом, но мы пока держим оборону. Рано или поздно нам придётся перейти в наступление, боюсь только, что потерь нам не избежать...» \n Полковник Ковальский.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>КПК Ковальского</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Последнее исходящее сообщение:\n «На лабораторию несколько часов назад было совершено нападение фанатиков. Мы берём всё, что можем, и идём к ЧАЭС, через Центр Припяти. Суслов успел найти короткую дорогу на западе, мы двигаемся туда. Надеюсь, нам этого хватит, чтобы остановить Стрелка.» \n Д. Лебедев.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Ноутбук Лебедева</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>«Мне страшно. Ковальский делает всё необходимое для безопасности нашего лагеря, но монолитовцы не остановятся! Недавно пришёл Стрелок, дал нам немного припасов и ушёл куда-то. Сидим тут как на иголках, а эти уроды штабные даже не планируют нас забирать отсюда! Когда всё это закончится - уйду в гражданскую авиацию. Хватит с меня этой проклятой Зоны!» \n Соколов О.Н.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>КПК Соколова</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>КПК Роговца</text>
	</string>
<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>«Каждый день я осматриваю раненых, а каждые двенадцать часов ко мне поступают новые жертвы. Господи, дай мне силы не сойти с ума...».\n Лейтенант Роговец.</text>
	</string>
<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Стрелок хранил у себя кучу информации, связанную с Зоной. Ею наверняка заинтересуются влиятельные торговцы.</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>КПК Стрелка</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>«Половина дела сделана, осталось уничтожить фанатиков на севере и можем смело возвращаться домой. Надеюсь, я выведу ребят из этого пекла живыми и невридимыми.» /n Майор "Квартет" Четвериков.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>КПК Квартета</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Семецкий хранил у себя множество секретов, в том числе переходы к Генераторам и координаты секретной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>КПК Семецкого</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>КПК Василя</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>«Чёрт! Квартет назначил меня куратором операции по чистке ЧАЭС, но я не готов к такому! Плевал я на всё, я ухожу к Кордону.» \n Старшина Василь.</text>
	</string>
</string_table>
